{
  "title": "R\u00E9cap du 24 septembre",
  "sections": [
    {
      "title": "Politique",
      "text": "- Budget 2026 : L\u0027intersyndicale annonce une nouvelle mobilisation le 2 octobre, faute de r\u00E9ponse claire de Matignon.\n- S\u00E9bastien Lecornu, toujours sans gouvernement, re\u00E7oit les syndicats \u00E0 Matignon pour \u00E9viter un nouvel appel \u00E0 la gr\u00E8ve.\n- Elections municipales 2026 : Les R\u00E9publicains d\u00E9signent une quarantaine de candidats, dont Aulas et Vassal.\n- Fran\u00E7ois Ruffin propose des sanctions pour les riches fuyant l\u0027imp\u00F4t, \u00E9voquant une possible privation des droits civiques."
    },
    {
      "title": "\u00C9conomie",
      "text": "- Stellantis met ses usines europ\u00E9ennes \u00E0 l\u2019arr\u00EAt, suscitant des interrogations sur les raisons de cette d\u00E9cision.\n- Le Medef pr\u00E9voit un \u00AB \u00E9norme meeting \u00BB patronal le 13 octobre.\n- L\u0027UFC Que Choisir r\u00E9clame le retrait de toutes les bouteilles Perrier suite \u00E0 un scandale des eaux min\u00E9rales.\n- Discussions autour d\u0027un \u00AB n\u00E9o-ISF \u00BB en remplacement de la taxe Zucman."
    },
    {
      "title": "Technologie",
      "text": "- InoxTag et Squeezie envisagent une carri\u00E8re internationale gr\u00E2ce \u00E0 YouTube.\n- L\u0027arr\u00EAt des mises \u00E0 jour de Windows 10 pourrait poser probl\u00E8me aux utilisateurs."
    },
    {
      "title": "International",
      "text": "- Guerre en Ukraine : Zelensky affirme devant l\u2019ONU que l\u2019Europe ne peut pas se permettre de perdre la Moldavie. Le Kremlin juge erron\u00E9e l\u0027id\u00E9e que Kiev puisse reprendre des territoires.\n- Le pr\u00E9sident iranien nie toute volont\u00E9 d\u0027acqu\u00E9rir l\u0027arme nucl\u00E9aire devant l\u0027ONU.\n- Super typhon Ragasa : De nombreux morts \u00E0 Ta\u00EFwan, Hong Kong se pr\u00E9pare au pire.\n- \u00C9tats-Unis : Un mort et deux bless\u00E9s apr\u00E8s des tirs sur un centre de r\u00E9tention pour migrants au Texas."
    },
    {
      "title": "Soci\u00E9t\u00E9",
      "text": "- F\u00E9minicide d\u2019In\u00E8s Mecellem : Les enqu\u00EAteurs traquent le principal suspect.\n- Une enseignante poignard\u00E9e dans le Bas-Rhin par un \u00E9l\u00E8ve fascin\u00E9 par le nazisme et les armes, soulignant l\u0027inqui\u00E9tant ph\u00E9nom\u00E8ne des couteaux en milieu scolaire.\n- Harc\u00E8lement scolaire : L\u0027enfant harcel\u00E9 doit pouvoir riposter en cas d\u0027attaque."
    },
    {
      "title": "Culture",
      "text": "- D\u00E9c\u00E8s de Claudia Cardinale, star du cin\u00E9ma, connue pour ses r\u00F4les mythiques dans \u00AB Le Gu\u00E9pard \u00BB et \u00AB Huit et demi \u00BB.\n- En images, revivez les grands moments du couronnement d\u2019Ousmane Demb\u00E9l\u00E9 au Ballon d\u2019or 2025."
    },
    {
      "title": "Divers",
      "text": "- Chikungunya : Un SMS d\u2019alerte re\u00E7u par les habitants d\u2019Antibes suscite des interrogations.\n- Le ph\u00E9nom\u00E8ne du \u00AB Rapture day \u00BB, l\u2019enl\u00E8vement des chr\u00E9tiens, secoue une partie des r\u00E9seaux sociaux."
    }
  ],
  "createdAt": "2025-09-24T15:00:52.0973297Z"
}